\documentclass[uplatex]{jsarticle}

\usepackage{listings, jlisting}
\usepackage{color}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}

\lstset{
    language=C,
    breaklines=true, % 行が長くなったときに折り返す
    showstringspaces=false, % スペースを可視化するか
    backgroundcolor={\color[gray]{0.98}}, % 背景色
    tabsize=2, % タブサイズ
    frameround={tttt}, % フレームの角が丸角(t)か四角(f)か。4箇所ずつtかfで設定できる。
    %==== 以下変更不可
    basicstyle={\ttfamily\small}, % 書体
    stringstyle={\ttfamily \color[rgb]{0.87,0.07,0.27} \small}, % 二重引用符内
    commentstyle={\itshape \color[rgb]{0.2,0.6,0} \small}, % コメント
    keywordstyle={\ttfamily \color[rgb]{0,0.5,0.5} \small}, % 言語のキーワード
    keywordstyle={[2]\color[rgb]{0.2,0.2,0.73}\small}, % 言語によってあったりなかったりとのこと 色は適当
    keywordstyle={[3]\color[rgb]{0.69,0,0.25}\small}, % 言語によってあったりなかったりとのこと 色は適当
    lineskip=-3pt, % 行と行の間隔
    frame=trlb % 上下左右を線で囲む
    numbers=none,
}

\title{プログラミング言語実験・C言語 第4回課題レポート}
\author{1410114 藤田幹央}
\date{2016/05/16}

\begin{document}

\maketitle
\newpage

\section{課題7}
\subsection{ペア出し機能のスクリーンショット}
ペア出し機能のスクリーンショットを下図1に示す.
\subsection{ペア出し機能の考察}
作成、実装を追加した関数の処理を示す.以下の関数によりペア出し機能は実現されている.

\subsubsection{make\_info\_table関数}
\begin{lstlisting}
  void make_info_table(int info_table[8][15], int my_cards[8][15])
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param info\_table : 手札のカード枚数についての情報を持つカードテーブル
\item @param my\_card : 手札のカードテーブル
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

手札のカード枚数についての情報を作成する関数. 手札のカードテーブル my\_cards から同じ強さのカードの枚数を数えて、その情報を info\_table に格納している.

\subsubsection{search\_low\_pair関数}
\begin{lstlisting}
  int search_low_pair(int dst_cards[8][15], int info_table[8][15], int my_cards[8][15])
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param dst\_cards : 提出するカードを格納するカードテーブル
\item @param info\_table : 手札のカード枚数についての情報を持つカードテーブル
\item @param my\_card : 手札のカードテーブル
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

手持ちの一番弱いカードのペアを見つける関数. 手札の同じ強さのカードの枚数の情報が格納されているカードテーブル info\_table から、同じ強さのカードの枚数が2枚以上あるカードを弱い方から探索し、始めに見つかったカードのペアを dst\_cards に格納する.
また、ペアが見つかったときは返り値 1 を返し、見つからなかったときは返り値 0 を返す.

\subsubsection{select\_cards\_free関数}
\begin{lstlisting}
  void select_cards_free(int select_cards[8][15], int my_cards[8][15], state *field_status)
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param select\_cards : 選んだカードを格納するカードテーブル
\item @param my\_cards : 自分の手札のカードテーブル
\item @param *field\_status : 場の状態を表す構造体
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

場に提出するカードを選ぶ関数. make\_info\_table 関数で手札カードの枚数についての情報を作成した後、始めに search\_low\_pair 関数でペアを探索し、見つかった場合は select\_cards に格納し処理を終了する。見つからなかった場合は search\_low\_card 関数を実行し、その結果が select\_cards に格納される.

\section{課題8}
\subsection{階段出し機能のスクリーンショット}
階段出し機能のスクリーンショットを下図2に示す.
\subsection{階段出し機能の考察}
作成、実装を追加した関数の処理を示す.以下の関数により階段出し機能は実現されている.

\subsubsection{make\_info\_table関数}
\begin{lstlisting}
  void make_info_table(int info_table[8][15], int my_cards[8][15])
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param info\_table : 手札のカード枚数についての情報を持つカードテーブル
\item @param my\_card : 手札のカードテーブル
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

手札のカード枚数についての情報とカードの強さが並んでいることの情報を作成する関数. 1.1.1の記述に加え,カードが何枚連続で並んでいるかの情報を info\_table に格納している.

\subsubsection{search\_low\_sequence関数}
\begin{lstlisting}
  int search_low_sequence(int dst_cards[8][15], int info_table[8][15])
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param dst\_table : 提出するカードを格納するカードテーブル
\item @param info\_table : 手札のカードについての情報を持つカードテーブル
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

手札の一番弱いカードから始まる階段を見つける関数. info\_table から3枚以上並んでいる階段を探索し、一番始めに見つけだした並んでいるカードを dst\_cards に格納する.
また、階段が見つかったときは返り値 1 を返し、見つからなかったときは返り値 0 を返す.

\subsubsection{select\_cards\_free関数}
\begin{lstlisting}
  void select_cards_free(int select_cards[8][15], int my_cards[8][15], state *field_status)
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param select\_cards : 選んだカードを格納するカードテーブル
\item @param my\_cards : 自分の手札のカードテーブル
\item @param *field\_status : 場の状態を表す構造体
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

場に提出するカードを選ぶ関数. make\_info\_table 関数で手札カードの枚数についての情報を作成した後、始めに search\_low\_sequence 関数で階段を探索し、見つかった場合は select\_cards に格納し処理を終了する。見つからなかった場合は search\_low\_pair 関数でペアを探索し select\_cards に格納する. それでも見つからなかった場合は search\_low\_card 関数を実行し、その結果が select\_cards に格納される.

\end{document}
